@Book{design_patterns,
  key =          {GoF},
  author = 	 	 {E. Gamma and R. Helm and R. Johnson and J. Vlissides},
  title = 	 	 {Dessign Patterns},
  publisher = 	 {Addison-Wesley},
  year = 	 	 {1996},
}

@Book{puder05:_distr_system_archit,
  author =		{A. Puder and K. Römer and F. Pilhofer},
  title = 	 	{Distributed Systems Architecture: A Middleware Approach},
  publisher = 	{Morgan Kaufman},
  year = 	 	{2005}
}

@Book{sousa,
  author = 	 {{Martínez de Sousa}, J.},
  title = 	 {Ortografía y ortotipografía del español actual},
  publisher = 	 {Trea},
  year = 	 {2008},
}

@Book{conartritis,
  author = 	 {M. Romero and P. Stajnsznader and A. Cassan and A. Torralba},
  title = 	 {Artritis Reumatoide: Información actualizada para pacientes y familiares},
  publisher = 	 {Letramedica SCP},
  year = 	 {2010},
}

@Book{chapinal,
  author = 	 {Alicia Chapinal Jiménez},
  title = 	 {Rehabilitación de las manos con artritis y artrosis en terapia ocupacional},
  publisher = 	 {Masson},
  year = 	 {2001},
}

@Book{amapar,
  author = 	 {Asociación Madrileña de Pacientes con Artritis Reumatoide, AMAPAR},
  title = 	 {Guía de terapia ocupacional},
  publisher = 	 {Buisan},
  year = 	 {2007},
}


@Book{calais,
  author = 	 {Blandine Calais-Germain},
  title = 	 {Anatomía para el movimiento. Tomo I, Introducción al análisis de las técnicas corporales},
  publisher = 	 {La Liebre de Marzo},
  year = 	 {1994},
}

@book{jana2012kinect,
  title={Kinect for Windows SDK Programming Guide},
  author={Jana, Abhijit},
  isbn={9781849692397},
  series={Community experience distilled},
  year={2012},
  publisher={Packt Publishing, Limited}
}

@book{falahati2013openni,
  title={OpenNI Cookbook},
  author={Falahati, Soroush},
  isbn={9781849518475},
  year={2013},
  publisher={Packt Publishing}
}

@book{webb2012beginning,
  title={Beginning Kinect Programming with the Microsoft Kinect SDK},
  author={Webb, Jarrett and Ashley, James},
  isbn={9781430241041},
  lccn={2012540488},
  series={Apressus Series},
  year={2012},
  publisher={Apress}
}

@book{miles2012learn,
  title={Learn the Kinect API},
  author={Miles, Rob},
  isbn={9780735663961},
  lccn={2012288068},
  series={Microsoft Press Series},
  year={2012},
  publisher={Microsoft Press}
}

@book{Kramer:2012:HK:2207813,
 author = {Kramer, Jeff and Burrus, Nicolas and C., Daniel Herrera and Echtler, Florian and Parker, Matt},
 title = {Hacking the Kinect},
 year = {2012},
 isbn = {1430238674, 9781430238676},
 edition = {1st},
 publisher = {Apress},
} 

@book{catuhe2012programming,
  title={Programming with the Kinect for Windows Software Development Kit},
  author={Catuhe, David},
  isbn={9780735666818},
  lccn={2012944940},
  series={Developer reference},
  year={2012},
  publisher={Microsoft Press}
}

@book{kean2011meet,
  title={Meet the Kinect: An Introduction to Programming Natural User Interfaces},
  author={Kean, Sean and Hall, Jonathan and Perry, Phoenix},
  isbn={9781430238881},
  lccn={2012554391},
  series={Apressus Series},
  year={2011},
  publisher={Apress}
}

@TechReport{OMS67,
  author = 	 {Comité de Expertos de la OMS},
  title = 	 {Los métodos epidemiologicos en el estudio de las enfermedades crónicas},
  institution =  {Organización Mundial de la Salud},
  year = 	 {1967},
}

@TechReport{SER2014,
  author = 	 {Comité de expertos de Sociedad Española de Reumatología},
  title = 	 {Guía de artritis reumatoide editada por la ser},
  institution =  {Sociedad Española de Reumatología.},
  
}

@Article{Makedon13,
  author = 	 {Fillia Makedon, Maura Iversen, Vassilis Athitsos, Pat Jangyodsuk, and Vangelis Metsis},
  title = 	 {Computer aided rehabilitation for patients with rheumatoid arthritis},
  journal = 	 {2013 International Conference on Computing, Networking and Communications (ICNC)},
  year = 	 {2013},
  OPTkey = 	 {},
  volume = 	 {0},
  number = 	 {},
  pages = 	 {97--102},
  month = 	 {},
}

@Article{Mentiplay13,
  author = 	 {BenjaminF Mentiplay, RossA Clark, Alexandra Mullins, AdamL Bryant, Simon Bartold, and Kade Paterson},
  title = 	 {Reliability and validity of the microsoft kinect for evaluating static foot posture},
  journal = 	 {Journal of Foot and Ankle Research},
  year = 	 {2013},
  OPTkey = 	 {},
  volume = 	 {6},
  number = 	 {1},
  pages = 	 {},
  month = 	 {},
}


@misc{msdn,
url = {https://msdn.microsoft.com/en-us/library/hh855347.aspx},
title = {Kinect for Windows SDK},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{jna,
url = {http://www.acrear.org/index.php/actividades/item/31-xi-jornada-nacional-de-artritis},
title = {XI JORNADA NACIONAL DE ARTRITIS},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 25 Agosto 2015},
}

@misc{acrear,
url = {http://www.acrear.org/},
title = {Asociación Ciudad Real de enfermos de Artritis Reumatoide, Psoriásica e Idiopática Juvenil y Espondiloartritis},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{mercurial,
url = {http://mercurial.selenic.com/},
title = {Mercurial: Work easier, Work faster.},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{gimp,
url = {http://www.gimp.org/},
title = {GIMP - The GNU Image Manipulation Program.},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{dia,
url = {https://wiki.gnome.org/Apps/Dia/},
title = {Apps/Dia - GNOME Wiki!},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{vstudio,
url = {https://www.visualstudio.com/},
title = {Herramientas para todos los desarrolladores y todas las aplicaciones},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{sdkkinectw,
url = {https://www.microsoft.com/en-us/kinectforwindows/develop/},
title = {Kinect for Windows},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{framework45,
url = {https://www.microsoft.com/net},
title = {Microsoft .NET},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{excel,
url = {https://products.office.com/es-es/excel},
title = {Pon orden},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{intellij,
url = {https://www.jetbrains.com/idea/},
title = {The Most Intelligent Java IDE},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{existdoc,
url = {http://exist-db.org/exist/apps/doc/},
title = {Open Source Native XML Database},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{goconqr,
url = {https://www.examtime.com/es/},
title = {Transforma tu Aprendizaje},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{csharp,
url = {https://msdn.microsoft.com/es-es/library/kx37x362.aspx},
title = {Visual},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{java,
url = {http://www.oracle.com/technetwork/es/java/index.html},
title = {Java Developer Center},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{latexdoc,
url = {http://www.latex-project.org/},
title = {LaTeX – A document preparation system},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{kinectxbox,
url = {https://wiki.gnome.org/Apps/Dia/},
title = {Apps/Dia - GNOME Wiki!},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{windows,
url = {https://www.microsoft.com/es-es/windows},
title = {Consigue la mejor versión de Windows creada hasta la fecha},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{ubuntu,
url = {http://www.ubuntu.com/},
title = {Look what’s landing in India},
year = 2015,
howpublished ={Website},
note = {Última consulta: 17 Mayo 2015},
}

@misc{webCriterios,
  url = {http://www.reumatologiaclinica.org/es/nuevos-criterios-clasificacion-artritis-reumatoide/articulo/S1699258X1100026X/},
  title = {Nuevos criterios de clasificación de artritis reumatoide},
  year = 2011,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 3 Junio 2015},
}

@misc{webCasosAIJ,
  url = {http://espanol.arthritis.org/espanol/disease-center/imprimia-un-folleto/dc-artritis-en-ninos/},
  title = {Artritis juvenil},
  year = 2010,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 4 Junio 2015},
}

@misc{webTaiChi,
  url = {http://fundapoyarte.org/sitio-tera/fun-articulo/sm-7/cont-779-el-tai-chi-reduce-el-dolor-y-la-discapacidad-causados/-por-la-artritis--a.html},
  title = {Artritis Reumatoide y otras condiciones autoinmunes},
  year = 2010,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 30 Mayo 2015},
}

@misc{webVideo,
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=p2qlHoxPioM},
  title = {YouTube: E3 2009: Project Natal Xbox 360 Announcement},
  year = 2009,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 15 Junio 2015},
}

@misc{webMove,
  url = {http://www.gamespot.com/articles/playstation-move-was-ahead-of-its-time-will-be-imp/1100-6421842/},
  title = {Gamespot},
  year = 2014,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}
@misc{webMote,
  url = {http://keera.co.uk/blog/2014/05/27/interacting-haskell-games-using-wiimote/},
  title = {Keera Studios},
  year = 2014,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}
@misc{webMode,
  url = {http://blogs.msdn.com/b/kinectforwindows/archive/2012/01/20/near-mode-what-it-is-and-isn-t.aspx},
  title = {Kinect for Windows Blog},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webVision,
  url = {https://malenyabrego.wordpress.com/2012/10/22/sabias-que-kinect-para-windows-puede-escuchar-y-puede-verte/},
  title = {Kinect for Windows Experience},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webVersion1,
  url = {http://lsedkigo.blogspot.com.es/2012/05/integracion-de-kinect-parte-i.html},
  title = {Kigo: el robot clasificador de residuos},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webVersion2,
  url = {http://screen.com.mx/site3/index.php/vgames/xboxone/65-noticias/892-el-kinect-2-0-de-xbox-one-no-sera-compatible-con-la-pc.html},
  title = {ScreenMX},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webVirtual,
  url = {http://www.virtualrehab.info/es/},
  title = {Virtual Rehab},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}
@misc{webRiver,
  url = {http://www.kinecteducation.com/blog/2013/02/12/kinect-educational-app-river-crossing-by-kinems/},
  title = {Kinect Education},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}
@misc{webMirror,
  url = {http://www.futuristspeaker.com/2011/12/flooring-the-customer-retail-2-0-the-rebirth-is-coming/},
  title = {FuturistSpeaker},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}
@misc{webTesia,
  url = {http://technical.ly/philly/2012/04/23/kinecthesia-take-top-prize-at-weiss-tech-house-pennvention-/competition-to-demo-during-philly-tech-week-video/},
  title = {Technically},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webNui,
  url = {http://puntoactualidades.blogspot.com.es/2014/10/1.html},
  title = {Punto actualidad},
  year = 2014,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webLeap,
  url = {http://builder.works/author/kristoe/},
  title = {Builder Works},
  year = 2015,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webMyo,
  url = {http://www.engadget.com/2013/02/26/MYO-armband-muscle-control/},
  title = {Engadget},
  year = 2013,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 16 Junio 2015},
}

@misc{webfaseScrum,
  url = {http://vassdigital.com/blog/scrum-la-metodologia-de-desarrollo-agil-por-excelencia/},
  title = {Scrum la metodología de desarrollo ágil por excelencia},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 17 Julio 2015},
}

@misc{webnoSQL,
  url = {http://basesdedatosnosql.blogspot.com.es/},
  title = {Bases de Datos NoSQL: Llegaron para quedarse},
  year = 2013,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 17 Julio 2015},
}

@misc{webDream,
  url = {http://lucente.us/past/career/natural/dreamspace/index.html},
  title = {DreamSpace: natural interaction},
  year = 2005,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 20 Julio 2015},
}

@misc{webPut,
  url = {http://jeroenarendsen.nl/2006/06/what-happened-to-put-that-there/},
  title = {What happened to.. Put-That-There},
  year = 2006,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 20 Julio 2015},
}


@misc{webSpeak,
  url = {http://www.oblong.com/g-speak/},
  title = {G-Speak},
  year = 2008,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 20 Julio 2015},
}

@misc{webConexionKinect,
  url = {http://blogs.msdn.com/b/esmsdn/archive/2011/07/07/sdk-de-kinect-desarrolla-con-kinect.aspx},
  title = {Reto SDK de Kinect: Desarrolla con Kinect},
  year = 2011,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 30 Julio 2015},
}

@misc{webJoints,
  url = {http://blogs.msdn.com/b/esmsdn/archive/2011/08/09/reto-sdk-de-kinect-detectar-poses-con-skeletal-tracking.aspx},
  title = {Reto SDK de Kinect: Detectar posturas con Skeletal tracking},
  year = 2011,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 30 Julio 2015},
}

@misc{webDirections,
  url = {https://malenyabrego.wordpress.com/2012/11/03/esqueletos-detectados-por-el-kinect/},
  title = {Esqueletos detectados por el Kinect},
  year = 2012,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 31 Julio 2015},
}

@misc{webSkel,
  url = {http://sabersalud.com/artritis-reumatoide/},
  title = {ARTRITIS REUMATOIDE},
  year = 2005,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 5 Junio 2015},
}

@misc{webArticulacion,
  url = {http://sabersalud.com/artritis-reumatoide/},
  title = {Las articulaciones del cuerpo humano},
  year = 2013,
  howpublished ={Website},
  note = {Última consulta: 6 Junio 2015},
}

